醫管局：暫未能提供員工感染武肺後的賠償機制細節 但強調會給予合適協助

庾慧玲稱暫未能提供賠償機制細節 強調會給予合適協助

醫管局總行政經理庾慧玲表示，博愛醫院急症室一名服務助理清潔負壓病房時只戴上外科口罩，沒有佩戴N95口罩。病房曾有一名病人初步確診新型肺炎，該名服務助理被視為密切接觸者，需要隔離14日。

另外，對於公共醫療醫生協會會長馬仲儀早前表示，醫管局將設立賠償機制，盡量以恩恤形式賠償予確診員工。被問到相關條件、賠償金額等細節時，庾慧玲表示，醫管局有為員工購買合適保險，員工會受到保障；如果懷疑因工受傷，醫管局會呈報相關單位，如勞工處，亦會考慮專家意見，追蹤感染源頭。她說，醫管局會提供合適協助，包括金錢方面，但現時未有賠償個案及未能提供確實細節。

買盒燒賣魚蛋當無事囉，你地最興